連儂牆襲擊案 男生脫罪 官斥警供詞現三版本：矛盾誇大難接受

節錄

連儂牆襲擊案 男生脫罪
官斥警供詞現三版本：矛盾誇大難接受

【本報訊】去年7月，有人在天水圍行人隧道內建立連儂牆，其間一名休班警長跑步經過時舉機拍攝，與現場人士爭執，事後報稱遭一名17歲男生用雨傘襲擊。案件經審訊後，裁判官昨裁定涉案男生普通襲擊罪名不成立，更直指警長庭上說法、書面供詞與案發影片嚴重不一致，使案情出現三個版本，證供矛盾及誇大，令人難以接受。辯方指警長涉嫌作假證供，問法庭會否轉介予律政司跟進，惟裁判官只稱「警方自己考慮」。

徐姓男學生（17歲）被指去年7月31日在天水圍天秀路行人隧道內襲擊休班警長X。旁聽席上聲援者昨聞判後鼓掌，男生庭外表示無法形容脫罪心情，「只係我好彩贏咗，唔代表個司法制度係公正」。

被告徐姓男學生昨被判襲擊罪名不成立，當庭獲釋；右圖為案發行人隧道。

無如實交代案情

裁判官葉壠亮
。。。。。。
令他感到疼痛。

惟根據X的書面
。。。。。。
市民才介入協助。

葉官再指，
。。。。。。。
但影片顯示其視線多次離開被告。

葉官續指，面對辯方質疑，X僅回應稱「不清楚」及「不知道」，甚至聲稱影片經剪接，卻無法指出刪剪之處，可見X只是為矛盾證供自圓其說。

由於X的證供嚴重不一致，葉官認為他並無如實交代案情，更在辯方盤問下將庭上及書面供詞一併推翻，甚至修正遇襲時間及位置。葉官認為，控方舉證不能達至毫無合理疑點。

另外，一名13歲女生被指去年10月31日在旺角藏有100條索帶，而一名14歲男生則被指去年11月9日在旺角廣華街管有一條60厘米膠管。兩人分別被控管有工具意圖作非法用途罪。據了解，控方昨同意撤控，兩人獲准自簽1,000元、守行為18個月。

案件編號：TMCC2171/19、
WKCC700011、700015/20

無讀書
作故仔能力係差啲

唔係話有幾個版本
證明無夾口供咩

吓？明顯無夾口供證明係誠實喎，點判㗎？

借個位 會員標籤功能

黃官又放生
明明多個版本證供就係冇夾口供=誠實可靠

er 。。

葉啟亮 打錯左

重點係又唔告隻狗俾假口供

又唔出名
又用XYZ做名

Push

係香港鳩告唔洗負責任

今次係一隻狗有三個版本
之前係三隻狗有三個版本

律政司有乜人
整條list 等大家支持佢哋

我記得呢個官.

法官根本冇權告.

辯方指警長涉嫌作假證供，問法庭會否轉介予律政司跟進，惟裁判官只稱「警方自己考慮」。

喂次次都冇後果 我係差佬都上庭俾假口供啦
又話法庭判刑要有阻嚇性？
依家法庭變咗笑話喎 次次上到庭9up都得喎

「辯方指警長涉嫌作假證供，問法庭會否轉介予律政司跟進，惟裁判官只稱「警方自己考慮」。」

去到法庭俾假口供入到罪 我就立功加分
俾人質疑假口供妨礙司法公正 最多同法官say個sorry當冇野

咁著數 用打工仔心態代入 我係差佬點解唔俾假口供？

比假口供又可以無事

自己冇同自己夾口供 證實

係囉
應該比翻吳敏儀判

d 警察俾假口供真係0成本

都係有唔同版本結論
一個可以話冇矛盾，一個話有
香港法治就係咁好笑

出多幾個版本實有一個中丫麻